{
    "question": "Apakah pengertian konjungsi?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Konjungsi adalah kata untuk menghubungkan \nkata-kata, ungkapan-ungkapan, atau kalimat-kalimat dan sebagainya, dan \ntidak untuk tujuan atau maksud lain.</span><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "konjungsi adalah kata penghubung",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-contoh-teks-eksplanasi-tentang-kebakaran-947",
            "question": "Jelaskan contoh teks eksplanasi tentang kebakaran",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kebakaran merupakan salah satu jenis dari bencana kecil yang diakibatkan oleh faktor manusia atapun faktor alam. Proses kebakaran ini disebut juga sebagai proses fisika karena merubah bentuk benda menjadi karbon yang melibatkan unsur api. Banyak kebakaran terjadi di kota besar karena unsur kelalaian manusia.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ciri-bahasa-teks-eksplanasi-tentang-gunung-meletus-283",
            "question": "Ciri bahasa teks eksplanasi tentang gunung meletus \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "klu tuk bahasa ya:<br>- bahasa baku<br>- bahasa ilmiah\u00a0<br>- rujukan kata,penambahan kata, &amp; kata\u00a0konjungsi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kelompok-kata-tentang-kewirausahaan-349",
            "question": "Kelompok kata tentang kewirausahaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "(Preparation) <br>(Investigation) <br>(Transpormation)<span> <br>(Incubation)</span> <span><br>(Illumination)</span><span> <br>(Verification)</span><span> <br>(Implementation)</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "persiapan : preparation.<br>penyelidikan : investigation.<br>transformasi : transformation.<br>penetesan : incubation.<br>penerangan : illumination.<br>pengujian : verification.<br>implementasi : implementation.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "saya-minta-teks-eksplanasi-ada-yang-punya-dibutuhkan-sebanyak-b-675",
            "question": "Saya minta teks eksplanasi..\r\nada yang punya dibutuhkan sebanyak-banyaknya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang banyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat didefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga menutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, banjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus hidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan Bumi dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat peresapan air ke dalam tanah.<br><br>Air hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, bergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur sungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa daerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai ketika aliran air masuk ke laut.<br>Secara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi daerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat di daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak batu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif sedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal yang dominan oleh aliran air sungai.<br>Di daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung, atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah horizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di dasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. Bila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan sungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing sungai dan keluar dari alur sungai.<br>Di daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah dibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan alur terdapat dataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, sehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi pengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang menghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi endapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>Dari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa yang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir juga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas saluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan merusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah tanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan dampak lain dari terjadinya banjir.<br></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bencana Alam | Sebuah Isyarat Akhir Zaman<span>Belakang ini terminologi gempa bumi baik tektonik maupun tsunami telah menjadi konsumsi banyak orang. Di sepanjang abad 20 dan 21, gempa telah mengakibatkan banyak kematian dan kerugian material yang sangat besar. Hingga dikatakan bahwa tak pernah ada peristiwa-peristiwa alam lain dalam sejarah yang pernah berpengaruh pada manusia hingga sampai pada batas sebagaimana halnya gempa bumi. [...]</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-majemuk-bertingat-yang-ada-hubungannya-dengan-teknologi-te-838",
            "question": "Contoh majemuk bertingat yang ada hubungannya dengan Teknologi Tepat Guna apa ya? Buru2 nih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalimat 1 = Teknologi tepat guna sangat diperlukan masyarakat.<br>kalimat 2 = karena teknologi tepat guna dapat memenuhi kebutuhan masyarakat akan makanan yg bergizi.<br>kalimat majemuk bertingkat =\u00a0Teknologi tepat guna sangat diperlukan masyarakat,\u00a0karena teknologi tepat guna dapat memenuhi kebutuhan masyarakat akan makanan yg bergizi.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-teks-eksplanasi-tentang-tanah-lonsor-je-842",
            "question": "Bagaimana cara membuat teks eksplanasi tentang tanah lonsor??? jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Caranya mudah sekali. Tentukanlah topik yang akan dibahas. Contoh tanah longsor. Lalu, carilah referensi untuk mengembangkan eksplanasi yang akan dibuat. Misalnya , pengertiannya, dampaknya, solusinya, atau apapun tentang tanah longsor. Buatlah dulu kerangka teksnya, agar mempermudah dikembangkan. Kalau sudah, buat deh eksplanasinya. Okay ? @Liwed",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaiman-cara-penulisan-kata-sapaan-untuk-orang-orang-penting-yan-191",
            "question": "Bagaiman cara penulisan kata sapaan untuk orang-orang penting yang ikut mendengarkan pidato kita! Tolong beserta contoh! Terma Kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tulis saja \"Assalamualaikum\" atau non muslim bisa pakai \"Selamat pagi/sore/malam\"<br><br>Contohnya :<br>Assalamualaikum wr. wb, selamat pagi bapak/ibu yang saya\u00a0hormati. Disini saya akan menyapaikan pidato yang bertema bla bla. Saya berterima kasih kepada Tuhan Yang Maha Esa karena telah memberikan rahmat nya kepada kita semua, sehingga kita semua bisa hadir dalam acara ini. . .\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-becana-alam-banjir-932",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang becana alam banjir?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang \nbanyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi  dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat \nperesapan air ke dalam tanah.<br><br>\nAir hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, \nbergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur \nsungai ini di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi pantai \nketika aliran air masuk ke laut.<br>\nSecara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi \ndaerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat \ndi daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>\nDi daerah tengah, umumnya merupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung,\n atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya \nberbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah \nhorizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di \ndasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. \nBila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan \nsungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing \nsungai dan keluar dari alur sungai.<br>\nDi daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan\n bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah \ndibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \n\u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan  alur terdapat \ndataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, \nsehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi \npengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-nilai-apakah-yang-terdapat-dalam-puisi-dimuka-jendela-378",
            "question": "Nilai nilai apakah yang terdapat dalam puisi dimuka jendela",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kita harus menjaga alam, karena jika alam rusak kehidupan akan sia - sia..\u00a0 :)\u00a0 :)<br><br>semoga membantu\u00a0 :)\u00a0 :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-contoh-kalimat-majemuk-setara-tentang-teknologi-tepat-407",
            "question": "Sebutkan 10 contoh kalimat majemuk setara tentang Teknologi Tepat Produksi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Majemuk setara:<br>1.<span>apabila teknologi itu sesuai dengan keadaan ekonomi\u00a0<u>dan</u>\u00a0sosial masyarakat setempat</span><br>2.Teknologi tepat guna\u00a0<u>atau\u00a0</u>yang\u00a0 disingkat dengan TTG adalah\u00a0 teknologi yang digunakan dengan sesuai( tepat guna)<br>3.<span>masalah-masalah pembangunan boleh jadi memerlukan pemecahan yang unik\u00a0<u>dan\u00a0</u>khas</span><br>4.<span>jadi teknologi-teknologi tersebut tidak perlu dipindahkan ke negara-negara\u00a0<u>atau</u>kedaerah lain dengan masalah serupa</span><br>5.<span>Maka dari itu tujuan TTG adalah melihat pemecahan-pemecahan terhadap masalah-masalah tertentu\u00a0<u>dan</u>\u00a0menganjurkan mengapa hal itu \u201csesuai\u201d.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "setara sejalan<br>1. Nadia membeli handphone baru<br>2. Dina menggunakan gadget terbaru<br>3. Susi menjual laptop kesayangannya<br>4. Loli meminjamkan handphonenya<br>5. Moni membeli iphone keluaran terbaru<br><br>setara berlawanan<br>1. Dina membeli ipad baru, sedangkan Ina tidak membeli apapun<br>2. Sari menjual blackberrynya, sedangkan Santi membeli blackberry<br>3. Sinta benci menggunakan laptop, tetapi ia suka menggunakan komputer<br>4. Tari mengunduh we chat sedangkan Tina tidak mengunduh apapun<br>5. Lina meletakkan laptopnya di atas meja sedangkan Lita meletakkan laptopnya di kursi<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}